[Bentley_Continental_GT_dashboard.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bentley_Continental_GT_dashboard.jpg "fig:Bentley_Continental_GT_dashboard.jpg")
[Bentley_Continental_GT_Speed.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bentley_Continental_GT_Speed.JPG "fig:Bentley_Continental_GT_Speed.JPG")
[Bentley_Flying_Spur_Front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bentley_Flying_Spur_Front.jpg "fig:Bentley_Flying_Spur_Front.jpg")
[Bentley_Continental_GTC_V8_(II)_–_Frontansicht_(1),_18._Juli_2012,_Düsseldorf.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bentley_Continental_GTC_V8_\(II\)_–_Frontansicht_\(1\),_18._Juli_2012,_Düsseldorf.jpg "fig:Bentley_Continental_GTC_V8_(II)_–_Frontansicht_(1),_18._Juli_2012,_Düsseldorf.jpg")
**Continental**系列車款是[賓利旗下最具賓利特色也是銷售最好的車款](../Page/賓利.md "wikilink")，這個系列原本都是雙門車，早在賓利仍是[勞斯萊斯旗下公司時](../Page/勞斯萊斯.md "wikilink")，Continental就被認為是一款沒有分享太多勞斯萊斯資源，獨具一格的車款。在賓利劃歸[大众汽车集團之後Continental車款一度消失](../Page/大众汽车集團.md "wikilink")，2003發表的Continental
GT就是最新的Continental車款。Continental
GT是大眾主導設計的，除了分享大眾資源之外，外觀也與先前賓利的方正有很大的差別，取而代之的是前所未有的流線。此車因為價格定位合理（是有史以來最便宜的賓利車）成為賓歷史上最暢銷車款。如今更有四門版（Continental
GT Flying Spur）和敞篷板（Continental GTC）上市。

2011年發表第二代GT車型，除了W12引擎外也提供排氣量較小的V8引擎，車身輕量化[鋁合金鈑件並非手工打造](../Page/鋁合金.md "wikilink")，而是採用特殊的氣壓成型，需仔細調整壓在模具上方的氣壓做出正確的形狀，可做出更精細的線條。

## 動力規格

  - 引擎形式：W型12缸
      - 增壓：2具渦輪增壓
      - 排氣量：6.0[公升](../Page/公升.md "wikilink")
  - 變速箱形式：Tiptronics手自排系統
      - 檔位：6速（不含倒車檔）
  - 馬力輸出：560匹[英制馬力](../Page/英制.md "wikilink")（在引擎轉速每分鐘6100轉時）
  - 扭力（距）輸出：650牛頓米（在引擎轉速每分鐘1600轉時）
  - 傳動系統：4Motion四輪傳動系統
  - 車重：2385公斤
  - 加速性能
      - 0-62mph(100kph):4.7秒
      - 0-100mph(161kph):12.1秒
      - 0-400公尺：13.4秒（通過時速：106mph）
  - 極速：198mph(312kph)

## 與[大眾輝騰共享資源](../Page/大眾輝騰.md "wikilink")

Continental
GT超乎以往的造型還不足以證明[大众在其投注的心血](../Page/大众.md "wikilink")，福斯對Continental
GT下的最大功夫就是在此車的內在。[大众為D原型車](../Page/大众.md "wikilink")（[輝騰概念車](../Page/輝騰.md "wikilink")）所開發的引擎和底盤都被搭載於Continental
GT，這一具6.0升W12引擎在[奧迪A](../Page/奧迪.md "wikilink")8上也有使用（不過只有Continental
GT加掛雙渦輪）。Continental GT和輝騰都搭載福斯設計的4Motion四輪驅動系統，其實除了共用底盤外，Continental
GT的四門版Flying
Spur更和[輝騰共用位於](../Page/輝騰.md "wikilink")[狼堡的生產線](../Page/狼堡.md "wikilink")。

## 小知識

  - Continental GT的四門版Flying Spur曾在電影「2012」中出現過。

## 外部連結

  - [賓利官網](http://www.bentleymotors.co.uk)

<!-- end list -->

  - [Official Bentley Continental GT
    website](http://www.ContinentalGT.com)
  - [Official Bentley Continental Supersports
    website](http://www.Supersports.BentleyMotors.com)

[Category:2003年面世的汽車](../Category/2003年面世的汽車.md "wikilink")
[Category:賓利車輛](../Category/賓利車輛.md "wikilink")
[Category:前置引擎](../Category/前置引擎.md "wikilink")
[Category:後輪驅動](../Category/後輪驅動.md "wikilink")
[Category:豪華旅行車](../Category/豪華旅行車.md "wikilink")